\chapter{句子类别}

\section{简单句}

只包含一个主语和谓语的句子称为简单句。
但有时一个句子可包含两个或两个以上并列的主语或谓语，
还仍为简单句。
例如：

\begin{enumerate}
	\item Four years’ college life laid a solid foundation for his work. \\ 四年大学生活为他的工作打下了坚实的基础。
	\item The boys and girls jumped and played in the garden. \\ 男孩们和女孩们在花园里跳跃着、玩耍着。
\end{enumerate}

\section{并列句}

包含两个或两个以上互不依从的主谓结构的句子称为并列句。
在意义上，
各分句是同等重要并相互关联的；
在语法结构上，
它们是平行且相互间没有从属关系的。
英语并列句不能只用逗号隔开（较短的句子例外），
而要用分号或并列连词连接，
连词前可用或不用逗号。
另外，
一个句子中如果有两个以上的并列分句，
而且要用同样色并列连词时，
通常只在最后一个句子前用这个连词，
其他分句之间用逗号。
常见的并列连词有：and, but, yet, for, so,
while, whereas, or, as well as,
rather than, either\ldots or,
neither\ldots nor, not only \ldots but also\ldots 等。

\begin{enumerate}
	\item and 表示平行、顺接、转折、让步、对照、评注等\\
	      Her brother is an engineer \emph{and} her sister is a painter. （平行）\\
	      Alice is clever \emph{and} Jane is dull. （=but对比）\\
	      He didn’t come to the party, \emph{and} that’s a pity. （评注）\\
	      One more word \emph{and} I’ll knock you flat.（条件和结果）\\
	      He can’t keep the flowers alive \emph{and} he has watered them well, too.（= although he has watered\ldots）（让步）
	\item but和yet表示转折或对照（但是，然而）\\
	      It’s truth that he is young, \emph{but} he is experience and responsible.\\
	      He is poor, \emph{yet} he is clever and noble-hearted.\\
	      but和yet尽管都可以译为“但是”，区别还是有的。
	      \begin{enumerate}
		      \item but是并列连词，而yet则可作并列连词或副词，不可说and but，但可说and yet，but不可放在句尾，而yet则可放在句尾
		      \item but表示对照或对立时，一般都比较轻松自然，而yet表示对照或对立时，则往往比较强烈，时常出人意料。例如：\\
		            She is an American \emph{but} she speaks Chinese very fluently.  (自然轻松的比较或对立)\\
		            She is an American, \emph{yet} she knows little about American history. (强烈的比较或矛盾)
	      \end{enumerate}
	\item for表示原因或理由（因为）\\
	      It must have rained, \emph{for} the ground is wet.
	\item so表示结果（所以）\\
	      It is foggy today, \emph{so} we can’t see the distant hills.
	\item while, whereas表示对比（而）\\
	      Wise men seek after truth \emph{while} (whereas) fools despise knowledge.
	\item or表示选择（或者，不然的话）\\
	      Wear your coat \emph{or} you will catch cold.
	\item 有些并列连词也可以连接并列分句，如： either\ldots or, neither\ldots nor, not only\ldots but also\\
	      \emph{Either} we take part-time jobs to get to know the society, \emph{or} we can volunteer to participate in some social services.\\
	      \emph{Neither} I would consult him, \emph{nor} he would ask me for advice.\\
	      \emph{Not only} was the room well decorated, \emph{but also} meals was ready.
    \item besides等副词也可以起到并列连词的作用\\
    有些副词，
    如besides, consequently, furthermore
    等不是修饰句中的副词、形容词或动词，
    而是起承接作用，使上下文（句）意思连贯，
    语义衔接，形成逻辑性、连贯性良好的语篇。
    这副类词实际上是作连词用的，
    通常称为等立连接副词，可分为如下几类：
    \begin{enumerate}
        \item 表示意义增补、补充和说明的：further, furthermore, then, again, similarly, besides, additionally, moreover, likewise等
        \item 表示意思相反、对比的：contrarily, inversely, conversely, oppositely, rather等
        \item 表示内容与上文类似或相同的：similarly, identically, equivalently, equally, correspondingly, likewise等
        \item 表示概括或总结的：generally, overall, altogether
        \item 表示结果的：hence, thus, therefore, then, accordingly, consequently等
        \item 表示时间的：sometimes, meanwhile, occasionally
        \item 表示让步的：still, yet, nevertheless, however, though, notwithstanding等
        \item 表示条件的：else, otherwise 等
        \item 表示列举的：first (ly), second (ly), third (ly), finally等
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

值得注意的是，
这些词所连接的并列分句一般要用分号隔开
（不用逗号，但可用句号），
但前面若有and， but，or等并列连词时，
则不用分号，要用逗号。如：

\begin{itemize}
    \item The rain was heavy; consequently the land was flooded.
    \item Girls wear fashionable clothes. Similarly, some birds have bright feathers.
    \item The weather changed suddenly, and accordingly we had to change our plan.
\end{itemize}

注：then指逻辑顺序，强调结果；consequently强调因果关系；therefore和hence表示严格的推理，后面的结论是必然结果；accordingly表示自然的结果。

\section{复合句}

由一个主句和至少一个从句构成的句子称为复合句。
在复合句中，
主句是整个句子的主体部分，
从句只是整个句子的一个成分，
不能独立存在，
在句法关系上从属于主句。
从句须用关联词引导，
来表明与主句的关系。
一般可分为三类：名词性从句，定语从句和状语从句。

\subsection{名词性从句}

%ppt不完整，等下次上课