\chapter{简单句}

\section{主谓}

句型是最基本的简单句句型，
由主语和谓语构成，
可简称为主谓结构。
主语通常是名词或代词，
谓语是不及物动词或动词短语。
这一句型还常带有状语，
用来说明时间、地点、目的、原因、方式或程度等。
句子的状语可以是副词、介词短语、
不定式（短语）、分词（短语）、
形容词短语、从句等。
例如：

\begin{enumerate}
	\item An orange moon rose behind the pine trees. \\ 橘黄色的月亮从松树后面升起。
	\item A glow of light appears over the sea. \\ 海上出现一束亮光。
\end{enumerate}

There + be结构是一种较常见的特殊句子结构，
可以看作是主谓句型的一种变体。
例如：
\vspace{1em}

There is not a day he spent with her that does not arouse sweet memory.

他同她一起度过的每一天都会唤起甜蜜的回忆。
\vspace{1em}

在There + be句型中，
谓语除用be外，
还可用appear, arise, come, go,
fall, keep, stay, enter, exist,
happen, lie, live, occur, remain,
rise, seem, stand等。例如：

\begin{enumerate}
	\item There appear to be several different ways to settle the problem. \\ 似乎有若干个方法解决这个问题。
	\item There existed different opioins on this question. \\ 对这个问题曾有过不同的看法。
\end{enumerate}

\subsection{改错}

\begin{enumerate}
	\item 旅游景点竭力满足游客的需求和品位。\\
	      Tourist spots devote to fulfilling tourists’ needs and tastes.\\
	      \emph{Tourists spots endeavor to cater for tourists’ needs and tastes.}
	\item 审美观因文化而异。\\
	      Perception of beauty is differed from culture to culture.\\
	      \emph{Perception of beauty differs from culture to culture.}
	\item 在大城市有一些贫困的社区。\\
	      In large –scale cities have some deprived communities.\\
	      \emph{There are some economically deprived communities in large cities.}
\end{enumerate}

\section{主系表}

在主系表句型中，系动词、主语的补足语或称表语，
构成“主—系—表”结构。
其特征是可用形容词作表语。
及物动词和不及物动词一般都不能有形容词紧随其后，
及物动词要有宾语，
不及物动词则经常有副词作状语，
这是区别于“主—系—表”结构的重要特征。
掌握这一点，
写作中就不会形容词、
副词乱用了。
除系动词be以外，常见的系动词如下：

\begin{enumerate}
	\item 表示“变得”、“成为”的系动词，如：\\ become, come, fall, get, go, grow, run, turn 等。
	\item 表示“保持着某一状态”的系动词，如：\\ continue, hold, keep, lie, remain, stand, stay 等。
	\item 表示“看起来”、“好像”的系动词，如：\\ appear, look, seem 等。
	\item 表示“感觉”的系动词，如：\\ feel, smell, taste, sound 等。
\end{enumerate}

表语可以是名词、形容词、分词、不定式、介词短语、从句等。例如：


\begin{enumerate}
	\item Our country is \emph{getting} more and more \emph{prosperous}. \\ 我们的国家日益繁荣。
	\item When the crops fail, the people \emph{go hungry}. \\ 收成不好，人们就挨饿。
\end{enumerate}

\subsection{改错}

\begin{enumerate}
	\item 贫穷是社区犯罪增多的原因。\\
	      The reason which cause increasingly number of community crimes in society is poverty.\\
	      \emph{Poverty is responsible for the crime wave in many communities.}
	\item 贫穷国家的首要问题是满足人们的基本生存需求。\\
	      Deprived countries concern how to satisfy citizens’ requirements of survive.\\
	      \emph{The top priority of deprived countries is to satisfy citizens’ basic needs.}
\end{enumerate}

\section{主谓宾}

在主谓宾句型中，
名词、代词、数词、动名词（短语）、
不定式（短语）或从句都可以在句子中充当宾语。
在宾语后常常可以带有修饰语。

\begin{enumerate}
	\item 在许多及物动词之后，
	      可接动名词作宾语。
	      能跟这种宾语的常见动词有avoid, admit,
	      appreciate, approve, consider,
	      deny, decline, enjoy, finish,
	      keep, mind, postpone, propose,
	      reject, require, resume,
	      risk, quit, recommend等。
	      例如：
	      \vspace{1em}

	      He is considering going abroad to further his education. \\ 他正在考虑出国继续深造。
	      \vspace{1em}
	\item 有些及物动词后接不定式作宾语，
	      如：afford, agree, ask, decide,
	      determine, hope, order, pretend,
	      try, promise, want, wish, learn,
	      desire, choose, expect等。
	      例如：\vspace{1em}

	      He has decided to give up the chance. \\ 他决定放弃这次机会。
	      \vspace{1em}
	\item 有些及物动词既可以接动名词也可以接不定式作宾语，
	      其意义基本相同，如begin, continue,
	      intend, like, prefer, start等。
	\item 有些动词如forget, need,
	      remember, stop, try,
	      mean等后接动名词或不定式作宾语时含义不同。
	      试比较：
	      \vspace{1em}

	      We must try to solve this problem.

	      We can try solving this problem in other ways.
	      \vspace{1em}
\end{enumerate}

\subsection{改错}

\begin{enumerate}
	\item 平等接受教育能帮助解决学生学习成绩不好的问题。\\
	      Equal access to education can overcome educational underachievement.\\
	      \emph{Equal access to education can help tackle educational underachievement.}
	\item 经常做运动会提高人的自信。\\
	      Exercise regularly can rise one’s confidence.\\
	      \emph{Regular exercise can increase one’s self-confidence.}
	\item 接触不同的文化可以促进创新。\\
	      Contacting with a wide variety of cultures can promote the creativity of native culture.\\
	      \emph{Exposure to different  cultures can encourage creativity.}
\end{enumerate}

\section{主谓双宾}

在主谓双宾句型中，
及物动词后接双宾语意义才能完整。
间接宾语指人，常用名词或代词表示。
直接宾语指物，通常用名词表示。
我们把这种句型称作主谓双宾结构。
常用于此句型的动词有：allow, bring,
buy, fetch, get, give, lend,
offer, save, sell, send, show,
take, wish等。
间接宾语有时也可以置于直接宾语之后，
间接宾语前需加介词to或for，
此时的to或for无实际意义，
只起连接作用。
例如：


\begin{enumerate}
	\item The winter in Harbin gives visitors an indelible impression of excitement.
	\item Everyone could offer suggestions to me.
\end{enumerate}

\subsection{改错}

政府应该给一些城市提供资金去保护历史建筑。\\
Many areas now pay attention to protect historic buildings.\\
\emph{Governments should offer some cities funds to preserve historic buildings.}

\section{主谓宾宾补}

在主谓宾宾补句型中，动词除需要接宾语外，
还应有宾语补足语，
才能使句子的意义表达完整。
宾语与其补足语一起构成复合宾语，
并在逻辑上构成主谓关系或系表关系。
我们把这种句型称作主谓宾补结构。

适于此句型的常见动词有：
believe, call, consider,
cut, elect, find, have,
keep, leave, let, like,
make, name, polish, think, want, wish等。

宾语补足语可以由名词、形容词、分词（短语）、
不定式（短语）、介词（短语）等构成。
用不定式作宾语补足语，表达和强调即将发生的事实；
用现在分词作宾语补足语，表示和强调正在进行的行为；
用过去分词作宾语补足语，表达和强调已发生的事实。
例如：


\begin{enumerate}
	\item We consider him a reliable friend. \\ 我们把他看作值得信赖的朋友。
	\item People often find economic systems extremely complicated. \\ 人们常觉得经济体系太复杂了。
	\item The police discovered the check hidden under a pile of papers. \\ 警察发现那张支票藏在一堆文件下面。
\end{enumerate}

\subsection{改错}


\begin{enumerate}
	\item 不健康的生活方式让人处于生病的危险之中。\\
	      Unhealthy lifestyle is likely to make people at risk of illness.\\
	      \emph{An unhealthy lifestyle is likely to put people at risk of illness.}
	\item 法律应该将醉驾定为刑事犯罪。\\
	      The government should introduce a law which is drunk driving a criminal offence.\\
	      \emph{Legislation should make drunk driving a criminal offence.}
\end{enumerate}

\section{总结}

\begin{tabular}[!htbp]{cc}
	\toprule
	主语或宾语   & 名词、代词、动名词、不定式（短语）、数词     \\ \midrule
	谓语         & 动词                                         \\ \midrule
	表语或补足语 & 名词、不定式（短语）、形容词、分词、介词短语 \\ \midrule
	定语         & 名词、代词、不定式（短语）、                 \\
	             & 形容词、分词、数词、介词短语                 \\ \midrule
	状语         & 不定式（短语）、分词、介词短语、副词         \\ \midrule
	同位语       & 名词、代词、动名词、不定式（短语）           \\ \bottomrule
\end{tabular}